{
    "title": "論語一5",
    "range_remark": "(雍也)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「誰能出不由戶？何莫由斯道也？」是出自何謂聖賢口中？是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.子賤",
                "3.子貢",
                "4.孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "好學，不遷怒，不貳過。不幸短命死矣，是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.子貢",
                "2.仲弓",
                "3.顏回",
                "4.子路"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "不義而富且貴於我如浮雲，是對何位是最佳寫照？：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.閔子騫",
                "2.仲弓",
                "3.子貢",
                "4.子路"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "季文子三思而後行。何者不是三之表示？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.多次",
                "2.不一定三次",
                "3.三次",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "『父慈、子孝、兄友、弟恭、夫義、婦聽、長惠、幼順、君仁、臣忠，十者謂之人義』是出自：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.中庸",
                "2.禮記",
                "3.詩經",
                "4.易經"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孔子畢生中心思想只在『』一字。『』是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.忠",
                "2.孝",
                "3.仁",
                "4.義"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「允執厥中」出自於",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.尚書",
                "2.易經",
                "3.書經",
                "4.中庸"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "何者是中國歷代聖賢一脈相傳的心法？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.中庸",
                "2.仁義",
                "3.道德",
                "4.慈悲"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "質勝文則者野，文勝質則『』。『』為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.經",
                "2.使",
                "3.史",
                "4.及"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "孔門十哲德行科比孔子早逝者，一為顏回另一則為。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.陳文子",
                "2.子路",
                "3.冉伯牛",
                "4.孔鯉"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 2,
            "stem": "仲弓曰：「居敬而……….？」子曰：「雍之言然。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "行簡以臨其民不亦可乎居簡而行簡無乃大簡乎"
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 2,
            "stem": "賢哉，回也！……….。賢哉，回也！\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "一簞食一瓢飲在陋巷人不堪其憂回也不改其樂"
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 2,
            "stem": "夫仁者，………方也已。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "己欲立而立人己欲達而達人能近取譬可謂仁之"
        }
    ]
}